Üks tuhat kaheksasada üheksakümmend kuuendamal aastal üheksateistkümnemal heinakuu päewal, Emmaste walla talumehed Priidu Tänawa, Andrus Tänawa, Andrus Kask ja Jüri Kask ja Priidu Jõe, kes kohtule tuntud, palusiwad sellekohtu lepingu raamatusse nendelt sisseantud kirjaliku tunnistust üles wötta:
Meie alamal nimetatud tunnistame, et oleme ende laewa "Weltona" kolme saja rubla eest Johannes Adamsonile ära müünud ja on temal õigus, kus tarwis, laewa paberid oma nime peale kirjutada laska.- See tunnistus sai pärast lepingu raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja Priidu Tänawalt, Andrus Kaselt, Priidu Jõelt, Jüri Kaselt ja Andrus Tänawa palwe peale, kes kirja ei oska, Madis Leina'lt alla kirjutatud, mis kohus õigeks tunnistab.-
Kohtupresident: J. Söel.
Liikmed: J. Eistrat. T. Tatter. J. Kahu.
Kirjutaja: Brever.
Ustawaks kinnitatud tunnistuse wöttis wasta J. Adamson
